
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/data_qualifiers_and_specifiers/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \IfFileExists{../c/#1}
    {
        \cppfile{../c/#1}
    }
    {
        \cppfile{../../../topics/data_qualifiers_and_specifiers/c/#1}
    }
    
}
\begin{document}
    
    
\section{Calificadores de acceso}
    
 \begin{frame}[allowframebreaks]{Calificadores de acceso}
        
Hay dos calificadores que controlan como las variables pueden ser accedidas o modificadas:


\begin{block}{Const}
Las variables calificadas como \textbf{const} no pueden ser cambiadas por el programa una vez inicializadas. 
\end{block}
   
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{const_variables.c}
   
Al calificar una variable como const, el compilador es libre de ubicar este tipo de variables en memoria de sólo lectura por ejemplo.\\
Si se intenta modificar el valor de una variable calificada como const dentro del programa, el compilador arrojará un error asociado.


    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{const_variables_full.c}

Esto es particularmente útil para prevenir que una función modifique los valores de un objeto enviado a ella por referencia. Por ejemplo, para la impresión de un arreglo.

\begin{block}{Volatile}
    El modificador \textbf{volatile} le comunica al compilador que el valor de la variable puede cambiar de forma no explícita. Por ejemplo una variable global podría leer la hora desde el sistema operativo. En este caso, el valor de la variable puede verse alterado sin ninguna asignación dentro del programa.
\end{block}

    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{volatile_variables_full.c}

Es importante aclarar que al ver este modificador, el compilador no realizará ningún tipo de optimización sobre esa variable. \footnote{Esto se profundizará en Desarrollo de Herramientas de Software.}
\end{frame}


\section{Calificadores de almacenamiento}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Calificadores de almacenamiento}

    
    
Existen cuatro especificadores de almacenamiento que le indican al compilador como almacenar las variables.

\begin{block}{Extern}
    
    La palabra reservada  \textbf{extern} puede ser aplicada a variables globales o funciones. Le especifica al compilador que este símbolo participa de un proceso de linkeo externo.
\end{block}


\codesetstylefrombeamer
\addcpp{extern_variables_full.c}
\newpage
\begin{itemize}
\item static
\item register
\item auto
\end{itemize}


\end{frame}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Creando nuestra primera biblioteca}
    
\begin{itemize}
  \item   Desde los primeros programas que se han construido, se ha utilizado la directiva $\#include$. 
  
    \item    Esto ha sido particularmente útil para no preocuparse por la codificación de las funciones $printf$ o $scanf$ entre otras.
     
      \item  La motivación es crear nuestra propia biblioteca de funciones para, por ejemplo, poder trabajar con estructuras dinámicas re-utilizando el esfuerzo de codificación.\\
    
\end{itemize}

Para realizar esto, se trabajará utilizando el preprocesador de C. \footnote{ \url{https://en.wikipedia.org/wiki/C_preprocessor}.}



\newpage
Algunas reglas a seguir:

\begin{enumerate}
    \item Los archivos .h (headers) contienen sólo los prototipos de las funciones y variables globales si es que existen.
    \item Los archivos .c/.cpp contiene la implementación de la función
    \item Debemos garantizar que al momento de compilar no existen múltiples definiciones de variables y funciones en los diferentes archivos
      \item Para evitar incluir múltiples veces a un mismo archivo .h, se propone el siguiente template
\end{enumerate}


    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{header_file_template.c}

\end{frame} 
\end{document}
